\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\begin{document}
\noindent
Wir testen die Hypothese $H_0 =$ ``er kann es nicht'' gegen $H_1 =$ ``er kann
es'' mit Hilfe der Statistik $X\in \{0, \dots, 5\}$ die die Anzahl der richtig
zugeordneten roten Striche angibt. Sei das Niveau $1-\alpha = 0.01$ gegeben. \\
Sei $k \in \{0, \dots, 5\}$, wenn er genau $k$ rote Striche richtig zuordnet
ordnet er auch genau $k$ blaue Striche richtig zu, da er die Gesamtzahl kennt.
Somit muss er genau $2k$-mal richtig raten, d.h.~die Wkeit ist die, dass von 10
$\rm{Ber}(1/2)$-Experimenten genau $2k$ erfolgreich sind. Also gilt f\"ur $n=10$:
\[ \bb{P}_{H_0}[X=k]= \binom{n}{2k} 1/2^n\]
Wir berechnen damit:
\[ \bb{P}_{H_0}[X=4]= 0.04395 > 0.01 \qquad \bb{P}_{H_0}[X=5]= 0.00098 < 0.01\]
F\"ur $c=5$ ist also $\phi(x)= \mathds{1}_{x \geq c}$ ein Test zum Niveau
$1-\alpha = 0.001$.
\end{document}